Peter Ojakär (käemees Märt Notapera) tulli ette ja kaebas, et Hans Meijer teda aasta teendriks tellinud kui tema 23 Aprilist kni 9 Julini = 11 nädalad teeninud, ning Hans Meijer teda siis peksnud ja teenistusest ära aeanud, ning palub kaebaja, et kohus Hans Meijerid sunniks temale tellitud aasta palka kui ka ülespidamist, maksma.
Hans Meijer sai ette kutsutud kes ütles, et Peter Ojakär temal alati wasto panelik olnud, tema siis seda paeooksadega paar korda löönud aga mitte äraaeanud waid see isi teenistust maha jätnud.
Fritz Reinberg sai ette kutustud kes ütles küsimise peale, et Peter Ojakär alati peremehel töö juures wasto pannud ja waielnud kus wiimsel korral tema (Fritz Reinberg) Peetri waidlemise peale ütelnud "sinul ei oleks muud tarwis kui witso anda" kele peale Peter wastanud "teie augute nago koerad aga ei wöi ometi midagi tehja", siis Hans Meijer paeo witsa wötnud ja paar korda Peter Ojakära löönud, ning ütlenud et ära wöib minna.
Tönis Riesenberg sai ette kutsutud kes ütles, et Peter Ojakär sagedaste peremehele sönadega wasto hakanud ja töö juures nurinad olnud, ning wiimsel koral Peter Fritz Reinbergi wasto ütlenud, just kui koer augub aga isi ometi midagi tehja ei wöi, sele peale olla peremees paeo witsa wötnud ja paar korda Peter Ojakära löönud ning ütelnud, et ära minna wöib.
Hans Meijer andis ette et Peter Ojakär tema käest 25 Rbl. raha, 1 paleto ja 1 weike kuub, 3 paari püksid, 3 särki, 2 paari kindad, 2 paari sukad ja aastalik pearaha aasta palgaks pidanud saama, kelest jo 5 R 95 kop. kätte saanud.
Peter Ojakär ei wöinud seda waleks tunnistada.
Möistetud:
Et Peter Ojakär, tunnistajade wälja ütlemise järele peremehele wasto panelik, siis peremehel öigus jäta, teda teenistusest lahti lasta ning Ojakära aasta palk 41 R 85 kop. arwata kus Hans Meijer teenitud 11 nädala eest = 8 R 85 kop. Ojakärale peab wäljamaksma, kelest aga enem wälja makstud 5 R 95 kop. maha arwata tuleb ja weel 2 R 90 kop. Ojakärale 2 nädala aea sees ära tasuma peab; ning Hans Meijerid oma wöimusega peksmise eest 24 tunni peale wangi panni.
